\Cross%

\renewcommand{\TITLE}{Полꙋ́нощница}%
\renewcommand{\TITLERU}{Полунощница}%
\section[tocentry={\TOCENTRY},head={\TITLE}]{%
ЧАСОСЛО́ВЪ%
}%%[END_section]

\ustavC{%%[BEGIN_ustavC]
Моско́вскаѧ Патрїархі́ѧ, Москва̀ ҂ац҃п%
}%%[END_ustavC]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]%
}%%[END_Txt]

\ustavC{%%[BEGIN_ustavC]
Во сла́вꙋ ст҃ы́ѧ, є҆диносꙋ́щныѧ, животворѧ́щїѧ и҆~нераздѣли́мыѧ трⷪ҇цы, ѻ҆ц҃а̀ и҆~сн҃а и҆~ст҃а́гѡ дх҃а: по бл҃гослове́нїю ст҃ѣ́йшагѡ патрїа́рха моско́вскагѡ и҆~всеѧ̀ рꙋсѝ А҆леѯі́а ІІ напеча́тасѧ кни́га сїѧ̀ часосло́въ, въ~гра́дѣ москвѣ̀, въ~лѣ́то ѿ~ржⷭ҇тва̀ по пло́ти бг҃а сло́ва ҂ацч҃а.%
}%%[END_ustavC]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]%
}%%[END_Txt]

\hI{%%[BEGIN_hI]
Часосло́въ%
}%%[END_hI]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
съ~бг҃омъ ст҃ы́мъ,%
}%%[END_ustav]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
ѡ҆бдержа́й послѣ́дованїе по чи́нꙋ свѧты́хъ і҆ерⷭ҇ли́мскихъ честны́хъ монастыре́й%
}%%[END_ustav]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Воста́въ ѿ~сна̀, ѿлꙋчи́сѧ ѻ҆дра̀, и҆~рцы̀:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Мл҃твами ст҃ы́хъ ѻ҆тє́цъ на́шихъ, гдⷭ҇и і҆и҃се хрⷭ҇тѐ бж҃е на́шъ, поми́лꙋй на́съ, а҆ми́нь.%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Та́же, Трист҃о́е. П\cub{рест҃а́ѧ трⷪ҇це:} Ѻ҆́\cub{ч҃е на́шъ:}%
}%%[END_ustav]

\glas{%%[BEGIN_glas]
И҆~настоѧ́щыѧ тропарѝ, гла́съ а҃:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Воста́вше ѿ~сна̀, припа́даемъ тѝ бл҃же, и҆~а҆́гг҃льскꙋю пѣ́снь вопїе́мъ тѝ си́льне: ст҃ъ, ст҃ъ, ст҃ъ є҆сѝ бж҃е, бцⷣею поми́лꙋй на́съ.%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
Сла́ва:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Ѿ~ѻ҆дра̀ и҆~сна̀ воздви́глъ мѧ̀ є҆сѝ гдⷭ҇и: ᲂу҆́мъ мо́й просвѣтѝ и҆~се́рдце, и҆~ᲂу҆стнѣ̀ моѝ ѿве́рзи, во є҆́же пѣ́ти тѧ̀ ст҃а́ѧ трⷪ҇це: ст҃ъ, ст҃ъ, ст҃ъ є҆сѝ бж҃е, бцⷣею поми́лꙋй на́съ.%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
И҆~ны́нѣ:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Напра́снѡ\footnote{Внеза́пꙋ} сꙋдїѧ̀ прїи́детъ, и҆~коегѡ́ждо дѣѧ̑нїѧ ѡ҆бнажа́тсѧ, но стра́хомъ зове́мъ въ~полꙋ́нощи: ст҃ъ, ст҃ъ, ст҃ъ є҆сѝ бж҃е, бцⷣею поми́лꙋй на́съ.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Гдⷭ҇и поми́лꙋй, \KI{в҃і.}%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
И҆~мл҃твꙋ сїю̀:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Ѿ~сна̀ воста́въ, бл҃годарю́ тѧ ст҃а́ѧ трⷪ҇це, ꙗ҆́кѡ мно́гїѧ ра́ди твоеѧ̀ бла́гости и҆~долготерпѣ́нїѧ, не прогнѣ́валсѧ є҆сѝ на мѧ̀ лѣни́ваго и҆~грѣ́шнаго, нижѐ погꙋби́лъ мѧ̀ є҆сѝ со беззако́ньми мои́ми: но человѣколю́бствовалъ є҆сѝ ѻ҆бы́чнѡ, и҆~въ неча́ѧнїи лежа́ща воздви́глъ мѧ̀ є҆сѝ, во є҆́же ᲂу҆́треневати, и҆~славосло́вити держа́вꙋ твою̀. и҆~ны́нѣ просвѣтѝ моѝ ѻ҆́чи мы́слєнныѧ, ѿве́рзи моѧ̑ ᲂу҆ста̀, поꙋча́тисѧ словесє́мъ твои̑мъ, и҆~разꙋмѣ́ти за́пѡвѣди твоѧ̑, и҆~твори́ти во́лю твою̀, и҆~пѣ́ти тѧ̀ во и҆сповѣ́данїи серде́чнѣмъ, и҆~воспѣва́ти всест҃о́е и҆́мѧ твоѐ, ѻ҆ц҃а̀, и҆~сн҃а, и҆~ст҃а́гѡ дх҃а, ны́нѣ и҆~при́снѡ, и҆~во вѣ́ки вѣкѡ́въ, а҆ми́нь.%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
Мл҃тва и҆на́ѧ:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Сла́ва тебѣ̀ цр҃ю̀, бж҃е вседержи́телю, и҆́же бж҃е́ственнымъ твои́мъ и҆~чл҃вѣколю́бнымъ про́мысломъ сподо́билъ мѧ̀ є҆сѝ грѣ́шнаго и҆~недосто́йнаго ѿ~сна̀ воста́ти, и҆~полꙋчи́ти вхо́дъ ст҃а́гѡ до́мꙋ твоегѡ̀. прїимѝ гдⷭ҇и, и҆~гла́съ моле́нїѧ моегѡ̀, ꙗ҆́коже свѧты́хъ и҆~ᲂу҆́мныхъ твои́хъ си́лъ, и҆~бл҃говолѝ се́рдцемъ чи́стымъ, и҆~дꙋ́хомъ смире́ннымъ приноси́тисѧ тебѣ̀ хвалѣ̀ ѿ~скве́рныхъ ᲂу҆сте́нъ мои́хъ: ꙗ҆́кѡ да и҆~а҆́зъ ѻ҆́бщникъ бꙋ́дꙋ мꙋ̑дрымъ дѣ́вамъ, со свѣ́тлою свѣще́ю дꙋшѝ моеѧ̀, и҆~сла́влю тѧ̀, во ѻ҆ц҃ѣ̀ и҆~дс҃ѣ сла́вимаго бг҃а сло́ва, а҆ми́нь.%
}%%[END_Txt]

\hI{%%[BEGIN_hI]
Нача́ло полꙋ́нощницы%
}%%[END_hI]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Сщ҃е́нникъ глаго́летъ: Б\cub{л҃гослове́нъ бг҃ъ на́шъ:}%
}%%[END_ustav]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
И҆~мы̀:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Сла́ва тебѣ̀ бж҃е на́шъ, сла́ва тебѣ̀.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Цр҃ю̀ нбⷭ҇ный, ᲂу҆тѣ́шителю, дш҃е и҆́стины, и҆́же вездѣ̀ сы́й и҆~всѧ̑ и҆сполнѧ́ѧй, сокро́вище бл҃ги́хъ и҆~жи́зни пода́телю, прїидѝ и҆~всели́сѧ въ~ны̀, и҆~ѡ҆чи́сти ны̀ ѿ~всѧ́кїѧ скве́рны, и҆~сп҃сѝ бл҃же дꙋ́шы на́шѧ.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Ст҃ы́й бж҃е, ст҃ы́й крѣ́пкїй, ст҃ы́й безсме́ртный, поми́лꙋй на́съ. \KI{Три́жды.}%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Сла́ва ѻ҆ц҃ꙋ̀, и҆~сн҃ꙋ, и҆~ст҃о́мꙋ дх҃ꙋ, и҆~ны́нѣ и҆~при́снѡ, и҆~во вѣ́ки вѣкѡ́въ. а҆ми́нь.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Прест҃а́ѧ трⷪ҇це, поми́лꙋй на́съ: гдⷭ҇и, ѡ҆чи́сти грѣхѝ на́шѧ: влⷣко, простѝ беззакѡ́нїѧ на̑ша: ст҃ы́й, посѣтѝ и҆~и҆сцѣлѝ не́мѡщи на́шѧ, и҆́мене твоегѡ̀ ра́ди.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Гдⷭ҇и поми́лꙋй, \KI{три́жды.}%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Сла́ва, и҆~ны́нѣ:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Ѻ҆́ч҃е на́шъ, и҆́же є҆сѝ на нб҃сѣ́хъ, да свѧти́тсѧ и҆́мѧ твоѐ, да прїи́детъ црⷭ҇твїе твоѐ: да бꙋ́детъ во́лѧ твоѧ̀, ꙗ҆́кѡ на нб҃сѝ и҆~на землѝ. хлѣ́бъ на́шъ насꙋ́щный да́ждь на́мъ дне́сь, и҆~ѡ҆ста́ви на́мъ до́лги на́шѧ, ꙗ҆́коже и҆~мы̀ ѡ҆ставлѧ́емъ должникѡ́мъ на́шымъ: и҆~не введѝ на́съ во и҆скꙋше́нїе, но и҆зба́ви на́съ ѿ~лꙋка́вагѡ.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI{Сщ҃е́нникъ: Ꙗ҆́}кѡ твоѐ є҆́сть црⷭ҇тво:%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Та́же, Г\cub{дⷭ҇и поми́лꙋй,} в҃і.%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI{Сла́ва, и҆~ны́нѣ: П}рїиди́те, поклони́мсѧ цр҃е́ви на́шемꙋ бг҃ꙋ.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Прїиди́те, поклони́мсѧ и҆~припаде́мъ хрⷭ҇тꙋ̀, цр҃е́ви на́шемꙋ бг҃ꙋ.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Прїиди́те, поклони́мсѧ и҆~припаде́мъ самомꙋ̀ хрⷭ҇тꙋ̀, цр҃е́ви и҆~бг҃ꙋ на́шемꙋ.%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Покло́ны трѝ.%
}%%[END_ustav]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
И҆~а҆́бїе ѱало́мъ н҃:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Поми́лꙋй мѧ̀ бж҃е, по вели́цѣй ми́лости твое́й и҆~по мно́жествꙋ щедро́тъ твои́хъ ѡ҆чи́сти беззако́нїе моѐ. Наипа́че ѡ҆мы́й мѧ̀ ѿ~беззако́нїѧ моегѡ̀, и҆~ѿ грѣха̀ моегѡ̀ ѡ҆чи́сти мѧ̀. Ꙗ҆́кѡ беззако́нїе моѐ а҆́зъ зна́ю, и҆~грѣ́хъ мо́й предо мно́ю є҆́сть вы́нꙋ. Тебѣ̀ є҆ди́номꙋ согрѣши́хъ, и҆~лꙋка́вое пред̾ тобо́ю сотвори́хъ, ꙗ҆́кѡ да ѡ҆правди́шисѧ во словесѣ́хъ твои́хъ, и҆~побѣди́ши, внегда̀ сꙋди́ти тѝ. Се́ бо въ~беззако́нїихъ зача́тъ є҆́смь, и҆~во грѣсѣ́хъ роди́ мѧ ма́ти моѧ̀. Се́ бо и҆́стинꙋ возлюби́лъ є҆сѝ, безвѣ̑стнаѧ и҆~та̑йнаѧ премꙋ́дрости твоеѧ̀ ꙗ҆ви́лъ мѝ є҆сѝ. Ѡ҆кропи́ши мѧ̀ ѵ҆ссѡ́помъ, и҆~ѡ҆чи́щꙋсѧ: ѡ҆мы́еши мѧ̀, и҆~па́че снѣ́га ᲂу҆бѣлю́сѧ. Слꙋ́хꙋ моемꙋ̀ да́си ра́дость и҆~весе́лїе, возра́дꙋютсѧ кѡ́сти смирє́нныѧ. Ѿвратѝ лицѐ твоѐ ѿ~грѣ̑хъ мои́хъ, и҆~всѧ̑ беззакѡ́нїѧ моѧ̑ ѡ҆чи́сти. Се́рдце чи́сто сози́жди во мнѣ̀ бж҃е, и҆~дꙋ́хъ пра́въ ѡ҆бновѝ во ᲂу҆тро́бѣ мое́й. Не ѿве́ржи менѐ ѿ~лица̀ твоегѡ̀, и҆~дх҃а твоегѡ̀ ст҃а́гѡ не ѿимѝ ѿ~менѐ. Возда́ждь мѝ ра́дость сп҃се́нїѧ твоегѡ̀, и҆~дх҃омъ влⷣчнимъ ᲂу҆тверди́ мѧ. Наꙋчꙋ̀ беззакѡ́нныѧ пꙋтє́мъ твои̑мъ, и҆~нечести́вїи къ~тебѣ̀ ѡ҆братѧ́тсѧ. И҆зба́ви мѧ̀ ѿ~крове́й бж҃е, бж҃е сп҃се́нїѧ моегѡ̀, возра́дꙋетсѧ ѧ҆зы́къ мо́й пра́вдѣ твое́й. Гдⷭ҇и, ᲂу҆стнѣ̀ моѝ ѿве́рзеши, и҆~ᲂу҆ста̀ моѧ̑ возвѣстѧ́тъ хвалꙋ̀ твою̀. Ꙗ҆́кѡ а҆́ще бы восхотѣ́лъ є҆сѝ же́ртвы, да́лъ бы́хъ ᲂу҆́бѡ: всесожже́нїѧ не бл҃говоли́ши. Же́ртва бг҃ꙋ дꙋ́хъ сокрꙋше́нъ: се́рдце сокрꙋше́нно и҆~смире́нно бг҃ъ не ᲂу҆ничижи́тъ. Оу҆бл҃жѝ гдⷭ҇и, бл҃говоле́нїемъ твои́мъ сїѡ́на, и҆~да сози́ждꙋтсѧ стѣ́ны і҆ерⷭ҇ли̑мскїѧ. Тогда̀ бл҃говоли́ши же́ртвꙋ пра́вды, возноше́нїе и҆~всесожега́ємаѧ: тогда̀ возложа́тъ на ѻ҆лта́рь тво́й тельцы̀.%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Та́же, каѳі́сма з҃і (зрѝ стр. 229)%
}%%[END_ustav]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
И҆~по концѣ̀ є҆ѧ̀ а҆́бїе:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Вѣ́рꙋю во є҆ди́наго бг҃а ѻ҆ц҃а̀, вседержи́телѧ, творца̀ нб҃ꙋ и҆~землѝ, ви̑димымъ же всѣ̑мъ, и҆~неви̑димымъ. И҆~во є҆ди́наго гдⷭ҇а і҆и҃са хрⷭ҇та̀, сн҃а бж҃їѧ, є҆диноро́днаго, и҆́же ѿ~ѻ҆ц҃а̀ рожде́ннаго пре́жде всѣ́хъ вѣ̑къ: свѣ́та ѿ~свѣ́та, бг҃а и҆́стинна ѿ~бг҃а и҆́стинна, рожде́нна, не сотворе́нна, є҆диносꙋ́щна ѻ҆ц҃ꙋ̀, и҆́мже всѧ̑ бы́ша. На́съ ра́ди человѣ́къ, и҆~на́шегѡ ра́ди сп҃се́нїѧ сше́дшаго съ~нб҃съ, и҆~воплоти́вшагосѧ ѿ~дх҃а ст҃а и҆~мр҃і́и дв҃ы, и҆~вочл҃вѣ́чшасѧ. Распѧ́таго же за ны̀ при понті́йстѣмъ пїла́тѣ, и҆~страда́вша, и҆~погребе́на. И҆~воскре́сшаго въ~тре́тїй де́нь по писа́нїємъ. И҆~возше́дшаго на нб҃са̀, и҆~сѣдѧ́ща ѡ҆деснꙋ́ю ѻ҆ц҃а̀. И҆~па́ки грѧдꙋ́щаго со сла́вою, сꙋди́ти живы̑мъ и҆~мє́ртвымъ, є҆гѡ́же црⷭ҇твїю не бꙋ́детъ конца̀.%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
Втора́гѡ собо́ра:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI И҆~въ дх҃а ст҃а́го, гдⷭ҇а, животворѧ́щаго, и҆́же ѿ~ѻ҆ц҃а̀ и҆сходѧ́щаго, и҆́же со ѻ҆ц҃е́мъ и҆~сн҃омъ спокланѧ́ема и҆~ссла́вима, глаго́лавшаго проро́ки. Во є҆ди́нꙋ свѧтꙋ́ю, собо́рнꙋю и҆~а҆пⷭ҇льскꙋю цр҃ковь. И҆сповѣ́дꙋю є҆ди́но креще́нїе, во ѡ҆ставле́нїе грѣхѡ́въ. Ча́ю воскресе́нїѧ ме́ртвыхъ: И҆~жи́зни бꙋ́дꙋщагѡ вѣ́ка, а҆ми́нь.%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Трист҃о́е. Покло́ны г҃.%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Прест҃а́ѧ трⷪ҇це: \KI Ѻ҆́ч҃е на́шъ:%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
И҆~а҆́бїе сщ҃е́нникъ возглаша́етъ:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Ꙗ҆́кѡ твоѐ є҆́сть црⷭ҇тво:%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
Та́же тропарѝ сїѧ̑, во гла́съ и҃:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Сѐ жени́хъ грѧде́тъ въ~полꙋ́нощи, и҆~блаже́нъ ра́бъ, є҆го́же ѡ҆брѧ́щетъ бдѧ́ща: недосто́инъ же па́ки, є҆го́же ѡ҆брѧ́щетъ ᲂу҆ныва́юща. блюдѝ ᲂу҆̀бо дꙋшѐ моѧ̀, не сно́мъ ѡ҆тѧготи́сѧ, да не сме́рти предана̀ бꙋ́деши, и҆~ца́рствїѧ внѣ̀ затвори́шисѧ, но воспрѧнѝ зовꙋ́щи: ст҃ъ, ст҃ъ, ст҃ъ є҆сѝ бж҃е, бцⷣею поми́лꙋй на́съ.%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
Сла́ва:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Де́нь ѻ҆́нъ стра́шный помышлѧ́ющи дꙋшѐ моѧ̀, побдѝ вжига́ющи свѣщꙋ̀ твою̀, є҆ле́емъ просвѣща́ющи: не вѣ́си бо когда̀ прїи́детъ къ~тебѣ̀ гла́съ глаго́лющїй, сѐ жени́хъ. блюдѝ ᲂу҆́бѡ дꙋшѐ моѧ̀, да не воздре́млеши, и҆~пребꙋ́деши внѣ̀ толкꙋ́щи ꙗ҆́кѡ пѧ́ть дѣ́въ: но бо́дреннѡ пождѝ, да ᲂу҆срѧ́щеши хрⷭ҇та̀ є҆ле́емъ масти́тымъ, и҆~да́стъ тѝ черто́гъ бж҃е́ственный сла́вы своеѧ̀.%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
И҆~ны́нѣ, бг҃оро́диченъ:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Тебѐ неѡбори́мꙋю стѣ́нꙋ, сп҃се́нїѧ ᲂу҆твержде́нїе, бцⷣе дв҃о, мо́лимъ: сопроти́вныхъ совѣ́ты разорѝ, люде́й твои́хъ печа́ль на ра́дость преложѝ, гра́дъ тво́й ѡ҆градѝ, ѡ҆~ми́рѣ мі́ра молѝ: ꙗ҆́кѡ ты̀ є҆сѝ, бцⷣе, ᲂу҆пова́нїе на́ше.%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Та́же, Г\cub{дⷭ҇и поми́лꙋй,} м҃.%
}%%[END_ustav]

\glas{%%[BEGIN_glas]
И҆~мл҃твꙋ сїю̀:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI И҆́же на всѧ́кое вре́мѧ, и҆~на всѧ́кїй ча́съ, на нб҃сѝ и҆~на землѝ, покланѧ́емый и҆~сла́вимый хрⷭ҇тѐ бж҃е, долготерпѣли́ве, многоми́лостиве, многобл҃гоꙋтро́бне, и҆́же пра́вєдныѧ любѧ́й, и҆~грѣ̑шныѧ ми́лꙋѧй, и҆́же всѧ̑ зовы́й ко спасе́нїю ѡ҆бѣща́нїѧ ра́ди бꙋ́дꙋщихъ бла̑гъ: са́мъ гдⷭ҇и, прїимѝ и҆~на́шѧ въ~ча́съ се́й моли̑твы, и҆~и҆спра́ви живо́тъ на́шъ къ~за́повѣдемъ твои̑мъ, дꙋ́шы на́шѧ ѡ҆свѧтѝ, тѣлеса̀ ѡ҆чи́сти, помышлє́нїѧ и҆спра́ви, мы̑сли ѡ҆чи́сти, и҆~и҆зба́ви на́съ ѿ~всѧ́кїѧ ско́рби, ѕѡ́лъ и҆~болѣ́зней. ѡ҆градѝ на́съ свѧты́ми твои́ми а҆́гг҃лы, да ѡ҆полче́нїемъ и҆́хъ соблюда́еми и҆~наставлѧ́еми, дости́гнемъ въ~соедине́нїе вѣ́ры, и҆~въ ра́зꙋмъ непристꙋ́пныѧ твоеѧ̀ сла́вы: ꙗ҆́кѡ бл҃гослове́нъ є҆сѝ во вѣ́ки вѣкѡ́въ, а҆ми́нь.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Гдⷭ҇и поми́лꙋй, \KI{три́жды.}%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Сла́ва, и҆~ны́нѣ:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Чтⷭ҇нѣ́йшꙋю херꙋві̑мъ, и҆~сла́внѣйшꙋю без̾ сравне́нїѧ серафі̑мъ, без̾ и҆стлѣ́нїѧ бг҃а сло́ва ро́ждшꙋю, сꙋ́щꙋю бцⷣꙋ тѧ̀ велича́емъ.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI И҆́менемъ гдⷭ҇нимъ бл҃гословѝ, ѻ҆́тче.%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Сщ҃е́нникъ:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Бж҃е ᲂу҆ще́дри ны̀, и҆~бл҃гослови́ ны, просвѣтѝ лицѐ твоѐ на ны̀, и҆~поми́лꙋй ны̀.%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
И҆~а҆́ще є҆́сть а҆ллилꙋ́їа, твори́мъ покло́ны трѝ вели̑кїѧ, глаго́люще мл҃твꙋ сїю̀ та́йнѡ ст҃а́гѡ є҆фре́ма, раздѣлѧ́юще ю҆̀~въ трѝ ча̑сти:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Гдⷭ҇и и҆~влⷣко живота̀ моегѡ̀, дꙋ́хъ пра́здности, ᲂу҆ны́нїѧ, любонача́лїѧ и҆~праздносло́вїѧ не да́ждь мѝ. \KI{Покло́нъ.}%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Дꙋ́хъ же цѣломꙋ́дрїѧ, смиреномꙋ́дрїѧ, терпѣ́нїѧ и҆~любвѐ, да́рꙋй мѝ рабꙋ̀ твоемꙋ̀. \KI{Покло́нъ.}%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Є҆́й гдⷭ҇и цр҃ю̀, да́рꙋй мѝ зрѣ́ти моѧ̑ прегрѣшє́нїѧ, и҆~не ѡ҆сꙋжда́ти бра́та моегѡ̀: ꙗ҆́кѡ бл҃гослове́нъ є҆сѝ во вѣ́ки вѣкѡ́въ. \KI{Покло́нъ.}%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Та́же ма́лыхъ в҃і, глаго́люще на кі́йждо покло́нъ:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Бж҃е, ѡ҆чи́сти мѧ̀ грѣ́шнаго.%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
И҆~па́ки послѣдѝ мл҃твꙋ всю̀:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Гдⷭ҇и и҆~влⷣко живота̀ моегѡ̀: и҆~покло́нъ є҆ди́нъ вели́кїй.%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
Та́же мл҃твꙋ сїю̀:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Влⷣко бж҃е ѻ҆́ч҃е вседержи́телю, гдⷭ҇и сн҃е є҆диноро́дный і҆и҃се хрⷭ҇тѐ, и҆~ст҃ы́й дш҃е, є҆ди́но бж҃ество̀, є҆ди́на си́ла, поми́лꙋй мѧ̀ грѣ́шнаго, и҆~и҆́миже вѣ́си сꙋдьба́ми, сп҃си́ мѧ недосто́йнаго раба̀ твоего̀: ꙗ҆́кѡ бл҃гослове́нъ є҆сѝ во вѣ́ки вѣкѡ́въ, а҆ми́нь.%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
А҆́ще же нѣ́сть а҆ллилꙋ́їа, ѡ҆ставлѧ́етсѧ:%
}%%[END_ustav]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Г\cub{дⷭ҇и и҆~влⷣко живота̀ моегѡ̀:} и҆~покло́ны. и҆~глаго́лемъ то́кмѡ:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Влⷣко бж҃е ѻ҆́ч҃е вседержи́телю:%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
И҆~мл҃твы сїѧ̑.%
}%%[END_ustav]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Подоба́етъ вѣ́дати, ꙗ҆́кѡ мл҃твы сїѧ̑ глаго́лютсѧ ѿ~к҃в-гѡ септе́мврїа мцⷭ҇а, до недѣ́ли ва́їй.%
}%%[END_ustav]

\glas{%%[BEGIN_glas]
Васі́лїа вели́кагѡ:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Гдⷭ҇и вседержи́телю, бж҃е си́лъ и҆~всѧ́кїѧ пло́ти, въ~вы́шнихъ живы́й, и҆~на смирє́ннаѧ призира́ѧй, сердца́ же и҆~ᲂу҆трѡ́бы и҆спытꙋ́ѧй, и҆~сокровє́ннаѧ человѣ́кѡвъ ꙗ҆́вѣ предвѣ́дый, безнача́льный и҆~присносꙋ́щный свѣ́те, ᲂу҆ негѡ́же нѣ́сть премѣне́нїѧ, и҆лѝ преложе́нїѧ ѡ҆сѣне́нїе. са́мъ безсме́ртный цр҃ю̀, прїимѝ молє́нїѧ на̑ша, ꙗ҆̀же въ~настоѧ́щее вре́мѧ, на мно́жество твои́хъ щедро́тъ дерза́юще, ѿ~скве́рныхъ къ~тебѣ̀ ᲂу҆сте́нъ твори́мъ: и҆~ѡ҆ста́ви на́мъ прегрѣшє́нїѧ на̑ша, ꙗ҆̀же дѣ́ломъ и҆~сло́вомъ, и҆~мы́слїю, вѣ́дѣнїемъ и҆лѝ невѣ́дѣнїемъ согрѣшє́наѧ на́ми, и҆~ѡ҆чи́сти ны̀ ѿ~всѧ́кїѧ скве́рны пло́ти и҆~дꙋ́ха. и҆~да́рꙋй на́мъ бо́дреннымъ се́рдцемъ, и҆~тре́звенною мы́слїю всю̀ настоѧ́щагѡ житїѧ̀ но́щь прейтѝ, ѡ҆жида́ющымъ прише́ствїѧ свѣ́тлагѡ и҆~ꙗ҆вле́ннагѡ днѐ є҆диноро́днагѡ твоегѡ̀ сн҃а, гдⷭ҇а и҆~бг҃а и҆~сп҃са на́шегѡ і҆и҃са хрⷭ҇та̀, во́ньже со сла́вою сꙋдїѧ̀ всѣ́хъ прїи́детъ, комꙋ́ждо ѿда́ти по дѣлѡ́мъ є҆гѡ̀: да не па́дше и҆~ѡ҆блѣни́вшесѧ, но бо́дрствꙋюще, и҆~воздви́жени въ~дѣ́ланїи, ѡ҆брѧ́щемсѧ гото́ви, въ~ра́дость и҆~бж҃е́ственный черто́гъ сла́вы є҆гѡ̀ совни́демъ, и҆дѣ́же пра́зднꙋющихъ гла́съ непреста́нный, и҆~неизрече́ннаѧ сла́дость зрѧ́щихъ твоегѡ̀ лица̀ добро́тꙋ неизрече́ннꙋю. ты́ бо є҆сѝ и҆́стинный свѣ́тъ, просвѣща́ѧй и҆~ѡ҆свѧща́ѧй всѧ́чєскаѧ, и҆~тѧ̀ пое́тъ всѧ̀ тва́рь во вѣ́ки вѣкѡ́въ, а҆ми́нь.%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Та́же возвыша́етъ сщ҃е́нникъ рꙋ́цѣ, глаго́лѧ тогѡ́жде:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Тѧ̀ бл҃гослови́мъ вы́шнїй бж҃е, и҆~гдⷭ҇и ми́лости, творѧ́щаго при́снѡ съ~на́ми вели̑каѧ же и҆~неизслѣ́дѡваннаѧ, сла̑внаѧ же и҆~ᲂу҆жа̑снаѧ, и҆́хже нѣ́сть числа̀: пода́вшаго на́мъ со́нъ во ᲂу҆покое́нїе не́мощи на́шеѧ, и҆~ѡ҆слабле́нїе трꙋдѡ́въ многотрꙋ́дныѧ пло́ти. бл҃годари́мъ, тѧ̀ ꙗ҆́кѡ не погꙋби́лъ є҆сѝ на́съ со беззако́ньми на́шими: но чл҃вѣколю́бствовалъ є҆сѝ ѻ҆бы́чнѡ, и҆~въ неча́ѧнїи лежа́щыѧ ны̀ воздви́глъ є҆сѝ, во є҆́же славосло́вити держа́вꙋ твою̀. тѣ́мже мо́лимъ безмѣ́рнꙋю твою̀ бл҃гость, просвѣтѝ на́шѧ мы̑сли, ѻ҆чеса̀: и҆~ᲂу҆́мъ на́шъ ѿ~тѧ́жкагѡ сна̀ лѣ́ности возста́ви: ѿве́рзи на̑ша ᲂу҆ста̀, и҆~и҆спо́лни ѧ҆̀~твоегѡ̀ хвале́нїѧ, ꙗ҆́кѡ да возмо́жемъ непоколе́блемѡ пѣ́ти же и҆~и҆сповѣ́датисѧ тебѣ̀ во всѣ́хъ, и҆~ѿ всѣ́хъ сла́вимомꙋ бг҃ꙋ, безнача́льномꙋ ѻ҆ц҃ꙋ̀, со є҆диноро́днымъ твои́мъ сн҃омъ, и҆~всест҃ы́мъ, и҆~бл҃ги́мъ, и҆~животворѧ́щимъ твои́мъ дх҃омъ, ны́нѣ и҆~при́снѡ, и҆~во вѣ́ки вѣкѡ́въ, а҆ми́нь.%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Та́же, П\cub{рїиди́те, поклони́мсѧ:} три́жды. (с. 21)%
}%%[END_ustav]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
И҆~покло́ны трѝ, и҆~ѱалмы̀:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
Возведо́хъ\footnote{Пѣ́снь степе́ней, р҃к.} ѻ҆́чи моѝ въ~го́ры, ѿню́дꙋже прїи́детъ по́мощь моѧ̀. По́мощь моѧ̀ ѿ~гдⷭ҇а, сотво́ршагѡ не́бо и҆~зе́млю. Не да́ждь во смѧте́нїе ногѝ твоеѧ̀, нижѐ воздре́млетъ хранѧ́й тѧ̀: Сѐ, не воздре́млетъ, нижѐ ᲂу҆́снетъ хранѧ́й і҆и҃лѧ. Гдⷭ҇ь сохрани́тъ тѧ̀, гдⷭ҇ь покро́въ тво́й на рꙋ́кꙋ деснꙋ́ю твою̀. Во днѝ со́лнце не ѡ҆жже́тъ тебѐ, нижѐ лꙋна̀ но́щїю. Гдⷭ҇ь сохрани́тъ тѧ̀ ѿ~всѧ́кагѡ ѕла̀, сохрани́тъ дꙋ́шꙋ твою̀ гдⷭ҇ь: Гдⷭ҇ь сохрани́тъ вхожде́нїе твоѐ и҆~и҆схожде́нїе твоѐ, ѿ~ны́нѣ и҆~до вѣ́ка.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
Сѐ\footnote{Пѣ́снь степе́ней, рл҃г.}, ны́нѣ благослови́те гдⷭ҇а, всѝ рабѝ гдⷭ҇ни, стоѧ́щїи въ~хра́мѣ гдⷭ҇ни, во дво́рѣхъ до́мꙋ бг҃а на́шегѡ. Въ~но́щехъ воздѣжи́те рꙋ́ки ва́шѧ во ст҃а̑ѧ и҆~благослови́те гдⷭ҇а. Бл҃гослови́тъ тѧ̀ гдⷭ҇ь ѿ~сїѡ́на, сотвори́вый не́бо и҆~зе́млю.%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Сла́ва, и҆~ны́нѣ:%
}%%[END_ustav]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Трист҃о́е. Покло́ны г҃. П\cub{рест҃а́ѧ трⷪ҇це:} Ѻ҆́\cub{ч҃е на́шъ:} Ꙗ҆́\cub{кѡ твоѐ є҆́сть црⷭ҇тво:}%
}%%[END_ustav]

\glas{%%[BEGIN_glas]
И҆~тропарѝ сїѧ̑, гла́съ в҃:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Помѧнѝ гдⷭ҇и, ꙗ҆́кѡ бл҃гъ рабы̑ твоѧ̑, и҆~є҆ли̑ка въ~житїѝ согрѣши́ша, простѝ: никто́же бо безгрѣ́шенъ, то́кмѡ ты̀ могі́й и҆~преста́влєннымъ да́ти поко́й.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Глꙋбино́ю мꙋ́дрости чл҃вѣколю́бнѡ всѧ̑ стро́ѧй, и҆̀. поле́зное всѣ̑мъ подава́ѧй, є҆ди́не содѣ́телю, ᲂу҆поко́й гдⷭ҇и, дꙋ́шы ра̑бъ твои́хъ: на тѧ́ бо ᲂу҆пова́нїе возложи́ша, творца̀ и҆~зижди́телѧ, и҆~бг҃а на́шего.%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
Сла́ва, конда́къ:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Со ст҃ы́ми ᲂу҆поко́й хрⷭ҇тѐ, дꙋ́шы ра̑бъ твои́хъ, и҆дѣ́же нѣ́сть болѣ́знь, ни печа́ль, ни воздыха́нїе, но жи́знь безконе́чнаѧ.%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
И҆~ны́нѣ, бг҃оро́диченъ:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Бл҃жи́мъ тѧ̀ всѝ ро́ди, бцⷣе дв҃о: въ~тѧ́ бо невмѣсти́мый хрⷭ҇то́съ бг҃ъ на́шъ вмѣсти́тисѧ бл҃говолѝ. бл҃же́ни є҆смы̀ и҆~мы̀, предста́тельство тѧ̀ и҆мꙋ́ще: де́нь бо и҆~но́щь мо́лишисѧ ѡ҆~на́съ. тѣ́мъ воспѣва́юще вопїе́мъ тѝ: ра́дꙋйсѧ бл҃года́тнаѧ, гдⷭ҇ь съ~тобо́ю.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Гдⷭ҇и поми́лꙋй, \KI{в҃і.}%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
И҆~мл҃тва сїѧ̑:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Помѧнѝ гдⷭ҇и, въ~наде́жди воскрⷭ҇нїѧ жи́зни вѣ́чныѧ, ᲂу҆со́пшыѧ ѻ҆тцы̀ и҆~бра́тїю на́шꙋ, и҆~всѧ̑ во бл҃гоче́стїи и҆~вѣ́рѣ сконча́вшыѧсѧ: и҆~простѝ и҆̀мъ всѧ́кое согрѣше́нїе, во́льное же и҆~нево́льное, сло́вомъ и҆лѝ дѣ́ломъ, и҆лѝ помышле́нїемъ согрѣше́нное и҆́ми. и҆~вселѝ ѧ҆̀~въ мѣ̑ста свѣ̑тла, въ~мѣ̑ста прохла̑дна, въ~мѣ̑ста покѡ́йна, ѿню́дꙋже ѿбѣжѐ всѧ́каѧ болѣ́знь, печа́ль и҆~воздыха́нїе, и҆дѣ́же присѣща́етъ свѣ́тъ лица̀ твоегѡ̀, весели́тъ всѧ̑ и҆̀же ѿ~вѣ́ка ст҃ы̑ѧ твоѧ̑: да́рꙋй и҆̀мъ и҆~на́мъ црⷭ҇твїе твоѐ и҆~прича́стїе неизрече́нныхъ и҆~вѣ́чныхъ твои́хъ бла̑гъ, и҆~твоеѧ̀ безконе́чныѧ и҆~бл҃же́нныѧ жи́зни наслажде́нїе. ты́ бо є҆сѝ жи́знь и҆~воскрⷭ҇нїе и҆~поко́й ᲂу҆со́пшихъ рабѡ́въ твои́хъ, хрⷭ҇тѐ бж҃е на́шъ, и҆~тебѣ̀ сла́вꙋ возсыла́емъ, со безнача́льнымъ твои́мъ ѻ҆ц҃е́мъ, и҆~прест҃ы́мъ, и҆~бл҃ги́мъ, и҆~животворѧ́щимъ твои́мъ дх҃омъ, ны́нѣ и҆~при́снѡ, и҆~во вѣ́ки вѣкѡ́въ, а҆ми́нь.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Пресла́внаѧ приснодв҃о, мт҃и хрⷭ҇та̀ бг҃а, принесѝ на́шꙋ мл҃твꙋ сн҃ꙋ твоемꙋ̀ и҆~бг҃ꙋ на́шемꙋ, да сп҃се́тъ тобо́ю дꙋ́шы на́шѧ.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Оу҆пова́нїе моѐ ѻ҆ц҃ъ, прибѣ́жище моѐ сн҃ъ, покро́въ мо́й дх҃ъ ст҃ы́й, трⷪ҇це ст҃а́ѧ, сла́ва тебѣ̀.%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
Сла́ва, и҆~ны́нѣ:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Гдⷭ҇и поми́лꙋй, \KI{три́жды. Б}л҃гословѝ.%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
И҆~сщ҃е́нникъ:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Хрⷭ҇то́съ и҆́стинный бг҃ъ:%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
И҆~быва́етъ ѿпꙋ́стъ. И҆~прїе́млемъ проще́нїе ѻ҆бы́чное. Сщ҃е́нникъ глаго́летъ:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Помо́лимсѧ ѡ҆~вели́комъ господи́нѣ и҆~ѻ҆тцѣ̀ на́шемъ ст҃ѣ́йшемъ патрїа́рхѣ моско́вскомъ и҆~всеѧ̀ рꙋсѝ пі́менѣ и҆~ѡ҆~господи́нѣ на́шемъ преѡсвѧще́ннѣйшемъ є҆пⷭ҇кпѣ [и҆лѝ а҆рхїепі́скопѣ и҆лѝ митрополі́тѣ, и҆́мⷬ҇къ].%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI{И҆~мы̀: Г}дⷭ҇и поми́лꙋй, \KI{ча́стѡ.}%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Ѡ҆~богохрани́мѣй странѣ̀ на́шей, властѣ́хъ и҆~во́инствѣ є҆ѧ̀.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Ѡ҆~ѻ҆тцѣ̀ на́шемъ, и҆́мⷬ҇къ, и҆~все́й во хрⷭ҇тѣ̀ бра́тїи на́шей. \KI Ѡ҆~ненави́дѧщихъ и҆~лю́бѧщихъ на́съ. \KI Ѡ҆~ми́лꙋющихъ и҆~слꙋжа́щихъ на́мъ. \KI Ѡ҆~заповѣ́давшихъ на́мъ недостѡ́йнымъ моли́тисѧ ѡ҆~ни́хъ. \KI Ѡ҆~и҆збавле́нїи плѣне́нныхъ. \KI Ѡ҆~ѿше́дшихъ ѻ҆тцѣ́хъ и҆~бра́тїѧхъ на́шихъ. \KI Ѡ҆~въ мо́ри пла́вающихъ. \KI Ѡ҆~въ не́мощехъ лежа́щихъ. \KI Помо́лимсѧ и҆~ѡ҆~и҆з̾ѻби́лїи плодѡ́въ земны́хъ. \KI И҆~ѡ҆~всѧ́кой дꙋшѝ хрⷭ҇тїа́нъ правосла́вныхъ. \KI Оу҆бл҃жи́мъ правосла̑вныѧ а҆рхїере́и, и҆~кти́торы ст҃а́гѡ хра́ма сегѡ̀ [ст҃ы́ѧ ѻ҆би́тели сеѧ̀]. Роди́тели на́шѧ, и҆~всѧ̑ пре́жде ѿше́дшыѧ ѻ҆тцы̀ и҆~бра́тїю на́шꙋ, здѣ̀ лежа́щыѧ и҆~повсю́дꙋ правосла̑вныѧ.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI{Предстоѧ́тель: Р}це́мъ и҆~ѡ҆~себѣ̀ самѣ́хъ.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Гдⷭ҇и поми́лꙋй, \KI{три́жды.}%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Мл҃твами ст҃ы́хъ ѻ҆тє́цъ на́шихъ, гдⷭ҇и і҆и҃се хрⷭ҇тѐ бж҃е на́шъ, поми́лꙋй на́съ, а҆ми́нь.%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Вонмѝ, ꙗ҆́кѡ си́це до́лжно пѣ́тисѧ во всю̀ седми́цꙋ полꙋ́нощницѣ.%
}%%[END_ustav]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Подоба́етъ вѣ́дати, ꙗ҆́кѡ во ст҃ѣ́й горѣ̀ а҆ѳѡ́нстѣй, по П\cub{омѧнѝ гдⷭ҇и:} глаго́лютъ настоѧ́щыѧ тропарѝ:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Поми́лꙋй на́съ гдⷭ҇и, поми́лꙋй на́съ: всѧ́кагѡ бо ѿвѣ́та недоꙋмѣ́юще, сїю̀ тѝ мл҃твꙋ ꙗ҆́кѡ влⷣцѣ грѣ́шнїи прино́симъ поми́лꙋй на́съ.%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
Сла́ва:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Гдⷭ҇и, поми́лꙋй на́съ, на тѧ́ бо ᲂу҆пова́хомъ, не прогнѣ́вайсѧ на ны̀ ѕѣлѡ̀, нижѐ помѧнѝ беззако́нїй на́шихъ: но при́зри и҆~ны́нѣ ꙗ҆́кѡ бл҃гоꙋтро́бенъ, и҆~и҆зба́ви ны̀ ѿ~вра̑гъ на́шихъ. ты́ бо є҆сѝ бг҃ъ на́шъ, и҆~мы̀ лю́дїе твоѝ, всѝ дѣла̀ рꙋкꙋ̀ твоє́ю, и҆~и҆́мѧ твоѐ призыва́емъ.%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
И҆~ны́нѣ:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Млⷭ҇рдїѧ двє́ри ѿве́рзи на́мъ бл҃гослове́ннаѧ бцⷣе, надѣ́ющїисѧ на тѧ̀ да не поги́бнемъ, но да и҆зба́вимсѧ тобо́ю ѿ~бѣ́дъ: ты́ бо є҆сѝ сп҃се́нїе ро́да хрⷭ҇тїа́нскагѡ.%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
И҆~сщ҃е́нникъ є҆ктенїю̀:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Поми́лꙋй на́съ, бж҃е:%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Є҆щѐ мо́лимсѧ, ѡ҆~є҆́же сохрани́тисѧ гра́дꙋ семꙋ̀, и҆~ст҃о́мꙋ хра́мꙋ семꙋ̀ [ст҃ѣ́й ѻ҆би́тели се́й].%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI{И҆~прѡ́чаѧ. Г}дⷭ҇и поми́лꙋй, \KI{м҃.}%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI{Возгла́съ: О}у҆слы́ши ны̀, бж҃е: \KI{Посе́мъ, Сла́ва, и҆~ны́нѣ: и҆~ѿпꙋ́стъ, и҆~прѡ́чаѧ ꙗ҆́кѡ предпи̑сана сꙋ́ть.}%
}%%[END_Txt]

\hI{%%[BEGIN_hI]
Нача́ло съ~бг҃омъ полꙋ́нощницы сꙋббѡ́тныѧ,%
}%%[END_hI]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
твори́тъ сщ҃е́нникъ:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Бл҃гослове́нъ бг҃ъ на́шъ: \KI{И҆~мы̀: С}ла́ва тебѣ̀ бж҃е на́шъ, сла́ва тебѣ̀. \KI Цр҃ю̀ нбⷭ҇ный: \KI{Трист҃о́е. П}рест҃а́ѧ трⷪ҇це: \KI Ѻ҆́ч҃е на́шъ: \KI Ꙗ҆́кѡ твоѐ є҆́сть црⷭ҇тво:%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Гдⷭ҇и поми́лꙋй, \KI{в҃і.}%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Прїиди́те, поклони́мсѧ: \KI{три́жды.}%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Та́же Ѱало́мъ н҃: П\cub{оми́лꙋй мѧ̀, бж҃е:} Каѳі́сма ѳ҃, и҆~по концѣ̀ є҆ѧ̀: В\cub{ѣ́рꙋю во є҆ди́наго бг҃а:} Трист҃о́е. П\cub{рест҃а́ѧ трⷪ҇це:} Ѻ҆́\cub{ч҃е на́шъ:}%
}%%[END_ustav]

\glas{%%[BEGIN_glas]
И҆~тропарѝ сїѧ̑, гла́съ в҃:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Несозда́нное є҆стество̀, всѣ́хъ зижди́телю, ᲂу҆стнѣ̀ на̑ша ѿве́рзи, ꙗ҆́кѡ да возвѣсти́мъ хвалꙋ̀ твою̀, вопїю́ще: ст҃ъ, ст҃ъ, ст҃ъ є҆сѝ бж҃е, бцⷣею поми́лꙋй на́съ.%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
Сла́ва:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Вы̑шнїѧ си̑лы подража́юще на землѝ, побѣ́днꙋю пѣ́снь прино́симъ тѝ, бл҃же: ст҃ъ, ст҃ъ, ст҃ъ є҆сѝ бж҃е, бцⷣею поми́лꙋй на́съ.%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
И҆~ны́нѣ:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Ѿ~ѻ҆дра̀ и҆~сн҃а воздви́глъ мѧ̀ є҆сѝ гдⷭ҇и, ᲂу҆́мъ мо́й просвѣтѝ и҆~се́рдце, и҆~ᲂу҆стнѣ̀ моѝ ѿве́рзи, во є҆́же пѣ́ти тѧ̀ ст҃а́ѧ трⷪ҇це: ст҃ъ, ст҃ъ, ст҃ъ є҆сѝ бж҃е, бцⷣею поми́лꙋй на́съ.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Гдⷭ҇и поми́лꙋй, \KI{м҃.}%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI И҆́же на всѧ́кое вре́мѧ:%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Гдⷭ҇и поми́лꙋй, \KI{три́жды.}%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI{Сла́ва, и҆~ны́нѣ:}%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Чⷭ҇тнѣ́йшꙋю херꙋві̑мъ:%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI И҆́менемъ гдⷭ҇нимъ бл҃гословѝ, ѻ҆́тче.%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Сщ҃е́нникъ:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Бж҃е, ᲂу҆ще́дри ны̀, и҆~бл҃гословѝ ны̀:%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Влⷣко бж҃е ѻ҆́ч҃е вседержи́телю:%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
И҆~настоѧ́щаѧ мл҃тва ст҃а́гѡ є҆ѵстра́тїа, въ~ке́ллїахъ:%
}%%[END_glas]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Велича́ѧ велича́ю тѧ̀ гдⷭ҇и, ꙗ҆́кѡ призрѣ́лъ є҆сѝ на смире́нїе моѐ, и҆~нѣ́си менѐ затвори́лъ въ~рꙋка́хъ вра́жїихъ: но спа́слъ є҆сѝ ѿ~нꙋ́ждъ дꙋ́шꙋ мою̀. и҆~ны́нѣ влⷣко, да покры́етъ мѧ̀ рꙋка̀ твоѧ̀, и҆~да прїи́детъ на мѧ̀ ми́лость твоѧ̀, ꙗ҆́кѡ смѧте́сѧ дꙋша̀ моѧ̀, и҆~болѣ́зненна є҆́сть во и҆схожде́нїи свое́мъ, ѿ~ѻ҆каѧ́ннагѡ моегѡ̀ и҆~скве́рнагѡ тѣлесѐ сегѡ̀: да не когда̀ лꙋка́вый сопоста́та совѣ́тъ срѧ́щетъ и҆~препне́тъ ю҆̀~во тьмѣ̀, за невѣ́дѡмыѧ и҆~вѣ́дѡмыѧ въ~житїѝ се́мъ бы́вшыѧ мѝ грѣхѝ, млⷭ҇тивъ бꙋ́ди мѝ влⷣко, и҆~да не ᲂу҆́зритъ дꙋша̀ моѧ̀ мра́чнагѡ взо́ра лꙋка́выхъ де́монѡвъ: но да прїи́мꙋтъ ю҆̀~а҆́гг҃ли твоѝ свѣ́тлїи и҆~пресвѣ́тлїи. да́ждь сла́вꙋ и҆́мени твоемꙋ̀ ст҃о́мꙋ, и҆~твое́ю си́лою возведи́ мѧ на бж҃е́ственное твоѐ сꙋди́ще. внегда̀ сꙋди́тисѧ мѝ, да не прїи́метъ мѧ̀ рꙋка̀ кнѧ́зѧ мі́ра сегѡ̀, є҆́же и҆сто́ргнꙋти мѧ̀ грѣ́шника во глꙋбинꙋ̀ а҆́довꙋ, но предста́ни мѝ, и҆~бꙋ́ди мѝ сп҃съ и҆~застꙋ́пникъ: тѣлє́снаѧ бо и҆~сїѧ̑ мꙋчє́нїѧ весе́лїѧ сꙋ́ть рабѡ́мъ твои̑мъ. поми́лꙋй гдⷭ҇и, ѡ҆скверни́вшꙋюсѧ страстьмѝ житїѧ̀ сегѡ̀, дꙋ́шꙋ мою̀, и҆~чи́стꙋ ю҆̀~покаѧ́нїемъ и҆~и҆сповѣ́данїемъ прїимѝ, ꙗ҆́кѡ бл҃гослове́нъ є҆сѝ во вѣ́ки вѣкѡ́въ, а҆ми́нь.%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Та́же:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Прїиди́те, поклони́мсѧ: \KI{три́жды.}%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Возведо́хъ ѻ҆́чи моѝ въ~го́ры:%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Сѐ ны́нѣ бл҃гослови́те гдⷭ҇а:%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI{Сла́ва, и҆~ны́нѣ:}%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Трист҃о́е. \KI Прест҃а́ѧ трⷪ҇це: \KI{и҆~Ѻ҆́}ч҃е на́шъ: \KI Ꙗ҆́кѡ твоѐ є҆́сть црⷭ҇тво:%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
И҆~тропарѝ:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Помѧнѝ гдⷭ҇и, ꙗ҆́кѡ бл҃гъ:%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Глꙋбино́ю мꙋ́дрости:%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Сла́ва:%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Со ст҃ы́ми ᲂу҆поко́й, хрⷭ҇тѐ:%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI И҆~ны́нѣ:%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Бл҃жи́мъ тѧ̀ всѝ ро́ди, бцⷣе дв҃о:%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Гдⷭ҇и поми́лꙋй, \KI{в҃і.}%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Помѧнѝ гдⷭ҇и, въ~наде́жди воскрⷭ҇нїѧ:%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
Сїѧ̑ всѧ̑ преднаписа́шасѧ въ~полꙋ́нощницѣ вседне́вной.%
}%%[END_glas]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Ѿпꙋ́стъ ѿ~сщ҃е́нника, и҆~проще́нїе, и҆~прѡ́чаѧ.%
}%%[END_ustav]

\hI{%%[BEGIN_hI]
Полꙋ́нощница воскрⷭ҇наѧ%
}%%[END_hI]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI{Сщ҃е́нникъ: Б}л҃гослове́нъ бг҃ъ на́шъ: \KI{И҆~мы̀ глаго́лемъ: А҆}ми́нь. \KI Сла́ва тебѣ̀ бж҃е на́шъ, сла́ва тебѣ̀. \KI Цр҃ю̀ нбⷭ҇ный: \KI{Трист҃о́е. П}рест҃а́ѧ трⷪ҇це: \KI Ѻ҆́ч҃е на́шъ: \KI{Свѧще́нникъ: Ꙗ҆́}кѡ твоѐ є҆́сть црⷭ҇тво: \KI Гдⷭ҇и поми́лꙋй, \KI{в҃і. Сла́ва, и҆~ны́нѣ: П}рїиди́те, поклони́мсѧ: \KI{три́жды.}%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI{Ѱало́мъ н҃: П}оми́лꙋй мѧ̀ бж҃е:%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
И҆~а҆́бїе глаго́лемъ трⷪ҇чный канѡ́нъ настоѧ́щагѡ гла́са, и҆~по не́мъ а҆́бїе трⷪ҇чны сїѧ̑:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Досто́йно є҆́сть ꙗ҆́кѡ вои́стиннꙋ, сла́вити тѧ̀ бг҃а сло́ва, є҆гѡ́же трепе́щꙋтъ и҆~трѧсꙋ́тсѧ херꙋві́ми, и҆~славосло́вѧтъ си̑лы небє́сныѧ, воскре́сшаго тридне́внѡ и҆з̾ гро́ба, хрⷭ҇та̀ жизнода́вца стра́хомъ просла́вимъ.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Воспои́мъ всѝ бг҃олѣ́пнѡ пѣ́сньми бж҃е́ственными, ѻ҆ц҃а̀, и҆~сн҃а, и҆~дх҃а бж҃е́ственнаго, трїѷпоста́снꙋю держа́вꙋ, є҆ди́но црⷭ҇тво и҆~гдⷭ҇ьство.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Ю҆́же пою́тъ всѝ земноро́днїи, и҆~славосло́вѧтъ си̑лы нбⷭ҇ныѧ, ѿ~всѣ́хъ вѣ́рнѡ покланѧ́емꙋю, є҆ди́ницꙋ по сꙋществꙋ̀, трїѷпоста́снꙋю.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Гдⷭ҇онача́льнꙋю херꙋві̑мъ, и҆~бг҃онача́льнꙋю без̾ сравне́нїѧ серафі̑мъ, нераздѣ́льнꙋю трⷪ҇цꙋ во є҆ди́ницѣ, сꙋ́щее бг҃онача́лїе, тѧ̀ велича́емъ.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Ѻ҆ц҃ꙋ̀ безнача́льномꙋ и҆~бг҃ꙋ, собезнача́льномꙋ сло́вꙋ, со дх҃омъ покланѧ́юсѧ: неразлꙋ́чное є҆ди́но соединѧ́емое сꙋщество̀, тричи́сленнꙋю є҆ди́ницꙋ пѣ́сньми почти́мъ.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Лꙋчеза̑рныѧ твоѧ̑ мѡ́лнїѧ возсїѧ́й мѝ, бж҃е мо́й, трїѷпоста́сне вседѣ́телю, и҆~до́мъ мѧ̀ покажѝ твоеѧ̀ непристꙋ́пныѧ сла́вы, свѣ́телъ и҆~свѣтоно́сенъ и҆~неизмѣ́ненъ.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Є҆гѡ́же трепе́щꙋтъ и҆~трѧсꙋ́тсѧ херꙋві́ми, и҆~славосло́вѧтъ а҆́гг҃льскаѧ вѡ́инства, ѿ~дв҃ы неизрече́ннѡ вопло́щшагосѧ хрⷭ҇та̀ жизнода́вца, стра́хомъ просла́вимъ.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI{Та́же: Трист҃о́е. П}рест҃а́ѧ трⷪ҇це: \KI Ѻ҆́ч҃е на́шъ: \KI{Ѵ҆пакоѝ гла́са. Г}дⷭ҇и поми́лꙋй, \KI{м҃.}%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI{Сла́ва, и҆~ны́нѣ:}%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Чⷭ҇тнѣ́йшꙋю херꙋві̑мъ:%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI{И҆~возгла́съ ѿ~сщ҃е́нника: Б}ж҃е ᲂу҆ще́дри ны̀:%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI{И҆~мл҃тва прест҃ѣ́й трⷪ҇цѣ: В}семогꙋ́щаѧ и҆~животворѧ́щаѧ: \KI{И҆~ѿпꙋ́стъ, и҆~проще́нїе ѻ҆бы́чное.}%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Та́же і҆ере́й глаго́летъ є҆ктенїю̀:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Помо́лимсѧ ѡ҆~вели́комъ господи́нѣ:%
}%%[END_Txt]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
Мы́ же: Г\cub{дⷭ҇и поми́лꙋй,} кро́ткимъ и҆~ти́химъ гла́сомъ.%
}%%[END_ustav]

\ustav{%%[BEGIN_ustav]
И҆~по и҆сполне́нїи тоѧ̀, глаго́летъ предстоѧ́тель:%
}%%[END_ustav]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI Мл҃твами ст҃ы́хъ ѻ҆тє́цъ на́шихъ, гдⷭ҇и і҆и҃се хрⷭ҇тѐ бж҃е на́шъ, поми́лꙋй на́съ.%
}%%[END_Txt]

\Txt{%%[BEGIN_Txt]
\KI{Мы́ же: А҆}ми́нь.%
}%%[END_Txt]

\glas{%%[BEGIN_glas]
Коне́цъ полꙋ́нощницъ.%
}%%[END_glas]

